做緊地鐵波板糖人 你問我答

雖然好似好多巴打唔鐘意呢份工，希望唔好有罵戰，我都係見呢到大家同仇敵慨都係自己友，想同大家分享下/吹水啫 如果有咩想問我都盡量答，但關於私隱既就唔講啦sorry

其實好多所謂波板糖人唔係淨係識係月台9叫（至少我唔係 ），可能你地覺得我地自我感覺太良好啦，不過偶唔然我會覺得自己幾有用

月入幾多？入行難唔難？

月入好少架咋，part time仔好多時都係幾千蚊到，返得少果啲更加唔洗講
入行一啲都唔難，我覺得佢地請pt要求好低，好似有手有腳都會請

預到d跑去衝門既人
你會唔會用腳click佢地

如果話我好想咁做 會唔會好仆街

辛苦嗎

我自己就唔會想咁，我唔太介意佢地衝，不過希望佢地衝得快啲唔好阻閂門，但有時見到衝到仆街果啲會好想笑sorry

睇下做咩站啦，如果係金鐘九龍塘果啲緊係辛苦

同事
邊個站？

同事你好 咩站唔講啦 細站JJ咋

話時話，其實我地唔係淨係企月台，大堂同出口都會企下 大家見好忙果啲站咁多人企月台好似係因為啲上頭好緊張啲車，唔想delay

其實你地有咩公司福利?

旺東中午係咪有個短髮女做？佢好正

人工算幾高，又免費搭地鐵。好多同事都係另外有份ft或學生，可以慳返好多車錢 仲有車廠有地方打波/唱K/打牌etc，有時成班同事去gathering都會揀車廠

呢個我唔知啦

有咩晉升階梯

Pt無咩特別，ft就大把啦，講唔晒 好多人做過pt都想轉上ft

唔該唔好係咁係耳邊大叫邊叉度有位 好撚煩呀！！！！！！！！！！！！！！！！！

Sorry囉，不過我唔會咁做
呢間公司成日搞埋晒啲神秘顧客，迫啲員工講齊晒啲魔術語，月台最難要講足果啲煩膠句子，希望大家體諒下，其實我地都唔想（尤其係我）

同ft啲關係好唔好

我就算幾好，成班fd咁。但可能出面好多都麻麻，間公司好多老屎忽

想知點解依份工值依個價

有冇比人投訴過
利申: 某轉車站做緊

其實我都唔知，總之每年keep住加人工都幾正

好似無試過比人直接投訴我，多數都係投訴啲機/設施，不過今日先比客鬧完，但明明又唔太關我事

五十零蚊唔過四一八
有二千都偷笑

基本人工返爆佢都過四千啦 仲未計特別更人工

聽講好難請假係咪真？

MTR 做 PT 都有得免費搭車 ?

個個站唔同做法，睇站長做法，我就好容易，想請就請

係，除左羅湖落馬洲、東鐵頭等同機鐵

有無同事係到吹下水，好想知其他站既人返工情況，尤其大站

想做係唔係攞表填？

同事

我之前番大站，某啲老屎忽好卸膊

唉 可惜無長工 post 啱我做啦, 免費搭車真係好著數

之前做波板糖人，啲同事又送生果又送零食

以前做西鐵

有無人做緊外判
我有時返朝七晚十一

做pt做到變ft 有無成功例子

做緊大站
見其他站嘅人好似好輕鬆

上網apply/寄過去，最好就等招聘日，勁大機會請

Hello 返工返成點 返得開唔開心

前同事留名。MTR小圈子個 post 有冇搬過黎？

Same 我做果到算少 如果多老屎忽我應該做唔長

有好多唔同部門架喎 再留意下啦

遇到好同事真係會返得好開心

好唔好做？

有啊 我都見識過唔少

細站JJ表示好輕鬆，辛苦啦大站巴打，有時都覺得大家一樣人工好唔fair，不過你地係咪多機會返SE更？

大站SA同SA之間都好撚多是非

好似過18就會請，你係online apply？試下寄過去或者招聘站

聽日去 MTR 面試 Train Captain 不過應該過唔到BC

細站都好多，有啲師奶真係好撚煩，不過我算多差不多年紀既同事，相處容易啲

加油

有咩職位 其實

Pt咪sa同大粒啲既sas
Ft講唔晒，最常見咪so同to 好似

我係肥仔加深近視

而家入職 SO 冇乜著數，退休潮都完

見唔少靚女啦 有咩印象深刻

但好似勝在穩定同唔洗ot

我係絲 留意靚仔多啲

返 DE DL 夠晒辛苦

同事
日日串9班西客 俾S10聽到幾次
唔知俾唔俾我續約

諗起我個站之前有啲二柴連續番十日

咁又係 做得耐真心變殘

就黎續啦 大家加油 我都成日請假

想問點入職？上網交表？
or 朋友介紹先入到職

細站sof

唔洗朋友介紹 交form比人事部

Hello 做成點

我個站一半師奶，一半後生
唔知點解唔有呀叔入黎我做個站

銀牌定紅牌？

當初我咩時間都剔晒咁濟，好似話剔繁忙時間易請啲

還可以 年年加人工 花紅 下個月雙糧

我果邊都差不多 有啲師奶真係溝通唔到

其實幾正 諗緊轉做ft 做住幾年先

銀

柯士甸？知唔知忙唔忙

有無手足中過神秘顧客 咩分數 我做左一段時間都好似未遇過

做咗半年未遇過

中過幾次，有張五十蚊唔知百佳定惠康coupon

其實大部分sof都做過其他行業
但經過比較 最後都係地鐵
咩輪班咩比客鬧行行都有 但地鐵有佢既優勢
唔少人真係做過世

迫人講你好 有咩幫到你同請問仲有無野幫到你 拜拜 真係好煩 一唔講就奶蕉

呢排做梗mtr車次延誤嘅研究
講真真係唔係話冇用
起碼有個人係到衝都尷尬啲
同埋如果個人唔好咁燥底其實真係唔會唔鍾意

啱既 福利又算唔錯

大轉車站SA留名 會串客

有次有兩條評分既仆街攬住張証企響我附近，跟住咁岩有客問我野，我即刻勁有禮貌扮哂野答個客同埋指比佢點樣答車，最後講埋bye bye
跟住個兩條友話我做得唔錯，即時比左張coupon我

ex LR PA lm

我都覺得我地有時幾有用，雖然好多人都嫌我地煩。講下例子比大家聽，點解我地有啲要企電梯？因為真係好多人唔理廣播，拎住好多野照搭，出左事又賴，明明自己仆街，又賴我地，上頭唯有擺人係電梯附近睇住，其實我地啲位都係出過事/比人投訴加出黎 雖然有時啲機器真係會虧，但真心有時停梯炒梯都係因為有人跌野（通常都係小物件 銀仔螺絲耳環果類）落電梯到，啲梯一卡住就出事。無論係唔係人為都好，奉勸大家真係小心啲搭電梯，最緊要握扶手
返工見證住香港人最西，蝗蟲比人屌下會識遵守，有啲仲識講「些些」，但好多香港人都覺得自己大晒，係又嘈唔係又嘈

我都會 好爽

驚唔驚撞到熟人 撞到會唔會覺得好柒

咁正，見到啲同事成日中招，我宜家返工都好假，扮晒親切咁

成日撞到 無咩既，咪笑下打下招呼，都係服務業啫，無咩唔見得人

係咪好辛苦 日曬雨淋？

咁假我做唔出
返大站唯一好處就係有得罵啲西客

咪係 真係出過事 傷過人
如果唔係我理得你托張床搭電梯

都係見有人行埋黎好似想望名牌先假啫，驚佢係神秘顧客嘛 其他普通客都係普通態度，無禮貌果啲咪西，又會屌蝗蟲

咪係 我都唔想下下管住大家，尤其係推bb車果啲，個b出事仲大鑊 求下大家聽下廣播遵守下啦

屌蝗好撚爽

我見到啲蝗問我路一定會同佢講廣東話，佢聽唔明我就求其指響其中一度，叫佢自己搵

見到啲蝗on下on下咁，屌佢地好爽 不過有啲又真係幾好態度，勁有禮貌咁，遇到呢啲咪盡量親切少少

你咁樣問我我梗係答係架

最好笑都係鬼佬 教完佢點行會同你give me fice

大站cuca留名

後生蝗都好啲
啲大媽真係好撚柒煩
有次有十幾個大媽問我點去元朗，我答左其中一個，跟住佢隔離個fd 又問多一次，我又答多次
跟住佢附近個fd 又問，跟住我嬲嬲地話你問返你個fd 啦 ,我已經答左你地兩次

試過有鬼佬見到我地個stop牌好興奮 要影相

做cuc咩情況

有無人做旺角東

有時我直接係車站指南用筆圈幾下 教一次就算

Pt幾錢個鐘 學生請唔請

我返果個站，話係大站，但係我返夜晚無乜野做，返工等放工

試過比神秘顧客捉我黑面
仲話我冇講拜拜
過咗一排之後專登搵人黎睇我做野
話都係唔掂嘅話就的我去上堂

過18就得 宜家基本上$57/hr

幾正喎 又高人工

$57
有手有腳就請
我個站有個睇個樣就知好on9嘅毒撚
真係唔知點解會請佢

無錯我就係驚呢樣 一見到有客好似想望名牌就立即親切服務

Agree 當初in果陣好多奇怪人都照請

G41留名

其實啲魔術語真係好on9
講得多都覺得自己煩
啲阿姐仲要開大個咪叫

我個ps都話個marking scheme on9
例如同完客講嘢要講byebye
佢話個客都未上車拜乜鬼拜

高少少者，不過就冬暖夏涼

pt表示唔識分啲grade 可唔可以講解下

所以比客嫌煩我地都唔想，怪就怪上頭

個個客問完就走架啦，走得咁快點樣問仲有咩幫到你

我自己覺得要坐定定好辛苦 sa可以行下開心啲

你覺唔覺得將你哋嘅錢放喺加電鋸落車門幕門度會更高成效？

我都想 不如大家集氣寫投訴信，啲客投訴一句好過我地講十萬句垃圾魔術語

有䅁底會唔會唔請 下個月18號終審

覺唔覺自己好撚廢？

唔廢既地方你睇唔到啫

真係唔清楚 可以試下 加油

ca仔lm

今日係第一日返工喎

見到啲師奶做得好撚投入，個月台真係佢咁

做左幾耐
利申：同行做左幾個月

有啲師奶好痴
企過左黃線出面小小都叫你企番入去
我個站之前有個師奶係咁

聽講啲hr中意請師奶 貪佢地啲時間方便

近兩年啦

有時真係幫到人幾開心既，不過大多數時間都係為八達通為人工啫，好彩有班啱傾既同事

有啲真係好有熱誠

師姐做邊條線

又成日霸住啲額外更，但做野就好撚蠢

市區線 費是講得太細

好多都好蠢 又鐘意搞屎棍

巴打邊個站？

呢排番工唔知係我疑心重定係真係有人影我相
好怕係拎黎投訴我 但係影完相又對住我笑 咩心態

我個站之前有個師奶得三個位數字
應該做左好撚耐

唔通你就係旺角東短髮女？

你有d同事長期帶口罩係咩原因？
怕俾熟人認到？

兩年前做過 冇女既 唯一戈個我last day 先同佢第一次傾計 就冇再見過

如果你天生MK
或後天搞到自己MK
MTR都唔會請

有時見到有人好似想影相，立即轉身走

lm

絲 市區線

哇三位數癡線 我果到啲老屎忽都係二字頭五位數咋

我見過有啲人心態係咁，有啲真係病

無女咁sad既 師奶呢

明明好多mk仔做

唔係我 有女呀

有啲普通師奶囉 有時番學搭番戈到又撞口撞面 呢個站戈時都比較平靜 係個站長有原則啲 而家唔知點

辛苦晒

多謝巴打

如果啲老屎忽無咁多 成日站都易做啲

三位數應該以前做到退休再返入來做pt

乜嘢係魔術語？

會唔會有阿sir入黎mon post

我試過多人到比人推上車
利申：已經辭左職好耐

某邊境大站 SA留名

咁搞笑 咁你即時落車定點？

你好，有咩幫到你？
仲有無野幫到你？拜拜。
月台七步曲
呢類

平時返工點出閘？你地張卡可以拍？定有人開門比你地出

成日都唔明點解有類唔包，好似M 記coupon 唔包機場分店

即時呀 我地個站月台一滿人就好恐怖
隨時會有人跌落去路軌
我做某個轉車大大大站

金鐘最癲 聽聞

唔係番工日子都可以免費 ??

行行都有呢啲架喇 佢地後生時捱夠 而家冇乜追求咪安安定定找份糧 我冇遇過啲好西既老屎忽算好

我地兩個邊境站張卡分開㗎
我地個張響自己站拍到，但對方嘅邊境站就唔得
即係做羅湖就拍到自己站，但落馬洲唔得，反之亦然

好彩我個站老屎忽唔多

係呀，不過你唔知請假請超過唔知幾多日就叫你俾番張卡黎先
個個站都唔同

似係東鐵綫某大轉車站

咁似九龍塘 巴打辛苦晒

至少有psd 唔會跌落track

Yes

啲老屎忽最主要都係卸膊

即係羅湖SA經羅湖返大陸唔洗比錢搭？
我平時用staff card搭到上水，再用自己卡搭去羅湖

我都唔多 覺得算好好彩

全中

我個站就跟守則 請連續五個工作天先要交卡

我個站好多阿姐
阿姐與阿姐之間好多事非
分晒小圈子
呢個唔妥果個咁

應該邊到都有咁既情況，有時我都忍唔住講下是非，不過都係同熟果啲先講，有啲師奶把口唔收到係人都講

我之前請成個星期都無交卡

你地未算好
我個站嚴重到SA 同SA之間有，SAS又有，外判都有，SA同SOF，S10自己，S30自己都有大大少少嘅是非
攪到成個站依家事氣非常低落

咁正
我失緊業 我都想做

咁你個站都就黎執笠

Full time JJ LM

來了來了
會唔會有手足來自SIL

我個站都係
SA 同 SA ,SA 同 SOF, SOF 同S10,S10又同SA,
總之啲是非無論SA 至S30都有

巴打你SIL STATION MAINS?

我響度做咗就快超過四年，用大師兄身份睇住個站衰敗落去
考ft幾次都失敗，依家愈做愈灰，諗住辭職去其他地方做

有冇咁難in ft 呀

巴打乜線？EAL？

離左職
之前番觀荃線大站

依間公司最撚仆街就係請埋啲無工作經驗嘅大學生做專業嘅位
未攪到一出事未大混亂同班人驚到做錯哂野囉

我都認間公司請人方面係差啲既，繼續in la
加油巴打

呢間野，你識人就咩都得
唔識人想升職就等下啦

Pt有無得一星期一日呃張八達通用

啱啱又入紙考下TO，諗住搵個好熟嘅站長寫紙入睇下成唔成功

其實我果邊都唔係下下迫人交，但我去旅行既話會自動交

我個站同我fd底果班 不論pt ft 會一齊唔妥共同目標 好正

SIL最近請左大批SA喎

做乜家下你啲同事守龍門咁
封住個入口唔俾人入

Station supervisor留名學野

點解考唔到ft？有無經內部交？

你個名

忍笑辛苦嗎？

Agger 做耐左發現其實需要好多知識，做兩年sa仔發現自己唔多唔少都學左好多野，係出面既工好難會知既野

你個名都係

個個站唔同 之前識有人真係一星期一日

內部都唔見有，我考過幾次TO都Fail，應該衰緊張
SOF兩次，一次入到second in，但Fail咗，唔知係未衰FD畢業同太多大學生爭

ISL Cuca 同事

聽講TO好難出返黎做站，點解想做TO既

你指月台定出口

如果on duty果陣有好笑野發生左，有時啲客一轉身已經笑出聲，如果有同事一齊企笑得仲快

我之前in ft站務員
BC完但等左成5個禮拜都未有回覆
佢offical就站得4-6個禮拜
樓主知唔知點解

細個夢想嚟
Btw 我個站好多KCR人，都話班大學生新SOF唔掂，剩係識偷懶，所以成日同我講，如果真係有心入嚟依間公司做，做車會開心啲，站太重人事關係同受客氣

有無搵人介紹？我見啲人最基本都落返個SSCO名，有啲仲勁，搵到GSM果啲推薦

忙唔忙？

我sa仔唔識咁多，幫你推下，睇下有無高級啲既同事答到你

可能你入左waiting list.
我之前有個同事去in 車長，bc 完半年後先搵番佢話請佢

一學歷不足
二面試緊張
三佢覺得你好串
四佢覺得你樣衰就唔請你
依間公司嘅HR係比on9更on9

都講得幾啱，巴打加油

大站
踩weekday 放工peak hours

忙到冇停手，不過其實幾享受幫到人

咦巴打係未做ETS

我成日分唔清啲grade，有無手足可以簡介下

Agger 有時真係幾有滿足感

但係連BC都過埋
我聽人講過左BC就99%請

雖然有時拉龍拉得幾勁，但我都堅持自己原則係幫到底，解決曬所有問題。

特別係個站多鬼多遊客，好enjoy 同佢地交流既moment

唔係，我只不過之前係響某大站的SA 小薯一名

識有人以前做過機場cuc，佢話同遊客傾計好開心好正

G40(SOF) > G50 (KCR) > S10(SCO) > S20(細站站長)>S30(大站站長)>S31(TC,細站經理)>S40(細站經理)>M10(大站分區經理)>M20 好似已經睇半條Line

推

未睇到呢個以為無人答，仲自推左 唔該晒巴打

唔係，BC過咗佢仲可以cut你

其實咁講啦 你對人正正常常 用常識咁去應對情境題 比hr chok都唔洗緊張 依你既知識答就可以
一定有野唔識或者佢會chur住 仲有冇？ 仲有冇？
你都keep住微笑答就得 真係唔識就話 以我依家既知識我諗就係咁多喇 不過我相信入左公司之後公司既training會令我能夠及有信心處理。

另外最後bc後都唔得 可以係命數黎 有時突然唔洗請咁多人 或者其他背後原因 未必關你事

依個係站咋
車同Depot都未講，不過我都知少少咋

G50好似只要合拼前入去做已經得
如果見到金色狗牌姐係代表佢已經係s20以上

其實我係成日睇到啲人用grade黎稱呼，成日都唔明，用SOF SSCO TC呢啲我會易明啲

練到數口好快，
又練埋英文

仲有雖然好機械化，但係用笑下親切既態度，見到個客笑住走係開心既

當然靚女緊係再好態度啲

依個唔係喎，我地有同事KCR尾入但已經G40

大家響站最嚴重發生嘅事係乜？

做過樂富，同啲師奶完全唔岩啞
又唔開心又要早起

最記得有人偷野，我幫手追個賊
由上面月台跑到下面月台

One under

訊號故障算唔算 不過最忙最辛苦既都唔係我呢啲sa
平時頂盡停梯響fire alarm果類

返morning peak？我都覺日日早起好辛苦，好佩服早更同事

無知一問 咩黎

我之前係翻morning peak
我個站最好就係番morning peak個更
無咩人又可以hea

長返晏就無聊更果啲又好鬼死難就時間，返工時間卡正中間，真係得師奶先返到

One under中型事故啫
我個站試過洗手間爆水管，之後漏哂水出con，仲要整響埋個fire alarm，攪到消防 M10同TC全部都問SCR發生乜事，攪咗成兩個鐘先OK

EAL MOL獨有 (?)
有人響車底

番早最好。收左工成日都係你。番evening peak 行行下街就要番個半鍾。
好白痴。只要克服早起，番早更完全無問題

ft幾錢

點解空車嚟，你都要係我耳邊我請先讓車上乘客落車

因為慣左口/驚一唔講就比神秘人捉到掛，雖然我少企月台，但就算企都唔會講齊七步曲，細站又唔多人，講晒咁多句自己都覺得自己on9

諗起早排元秋投訴羅湖個gap太大，我心諗，條gap大係第一日發生既事咩

無記錯宜家SOF好似萬四起薪

試過有客發痒吊 去到我個站
個陣得兩個sa係月台 一頭一尾
個客係尾發 我跑到尾站睇咩事
先發現都幾嚴重
佢抽哂筋 全身白哂得黎又有紫色血筋係皮膚底下露出黎 個口又流啲血水出黎 我以為佢會死
嚇到我跑去搵站長 又怕車長唔知出事之後開車
之後call 哂白車 又有客話係醫生 睇下佢 佢先無事
佢起番身之後無印象自己暈左

推比有需要既巴打睇

想識波板糖人可以點做？

利申 西鐵綫

Ft路過

埋去拎電話

不斷聽同一段錄音幾個鐘會唔會想死？

最少可以返幾多 貪佢可以免費搭車

遲下做南港島線有咩要注意

我好早註冊

等被屌

唔會 因為會自動無視

有個fd做緊 佢話D女好易溝 係咪真？

點解

師兄

係囉 或者問多啲問題 借啲意望下名牌

扶手電梯果啲聽到好厭，合埋眼都背得出

大概每星期7.5hrs

返PT幾好WO
每星期返7.5hrs 就有免費車搭
返緊ft 都想做下

得三卡車仲要連接海洋公園，又無cuc，睇唔到唔比人鬧既地方 你可唔可以講下做地底站定地面，地底可能好少少 不過一開頭肯定好多紅牌，無事既⋯⋯

呢啲睇女既性格啫 傳聞呢間公司靚女少，又多數已經有男朋友

夾到時間就好，因為自己更要固定地長返，又未必個個站都請假咁易，不過可以試左先

免費搭車係返緊pt嗰日定返緊份工都有

日日都有 請長假先要交卡

有無同事張staff card同我一樣，拍完會有錄音講餘額，勁大聲勁煩

仆街港鐵編人返730-900
想返其他

會唔會口渴

車資免費 餘值零元 請增值

可以調架，調返去晏啲囉

實會架

我係：
請入閘

此程0 餘額0 請增值

盲人卡

可唔可以講下一日既工作流程 覺得剩係企好難過時間所以冇做

我之前個張都係，一拍卡就成村人望住

去客務中心disable 嗰發聲功能

放心 去cuc 整啦 有得教唔要聲

有無羅湖既巴打

LR係工作需要要開聲

想問下pt係自己編時間 定佢安排你返邊日架？

係邊到apply

佢安排比你，通常都係上午繁忙同下午繁忙時間返

試過，搞唔到，本身想轉英文，好似型啲

Correct，再optional地自己報啲額外更

上mtr搵form，寄過去/online apply，或者等招聘日

上面好似有一個，我唔記得名

主要睇你企咩位，月台都係平時大家見到果啲，我自己覺得大堂時間好過啲，多啲野做，答下問題時間好易過

Cuc 可以見盡人既醜惡
香港人有一部分真係冇禮貌到極點

SA都係，不過可能無你地咁多
辛苦啦各位同事，大家加油

雖然我比客鬧就冇咩所謂，工作一部分，但係有咩都係cuc硬食先

晏啲又開工

企過cuc見過啲客問問題好千奇百趣😂😂😂
罰款求情信點寫：心諗學校冇教你寫公函
申請參觀車廠有咩手續

乜問題都有，呢句真

企CUC真係好正，咩人都有。
試過俾個客問佢呀媽響邊，跟住我答佢我點知你呀媽響邊，我又唔識你呀媽

我果邊有人不斷扮街客conplain我地 到依家報埋上JCC

我都覺

同你可能係同站 又係爆到痴線 一到peak hour

參觀車廠我真係唔知，我最多都係去康樂果到玩，幫你推下比ft睇

試過比人問我：我要點返屋企 我心諗最好我會知

想問下呢個大大大站係兩邊sa分開崗位定大家輪流企？

巴打係咪九龍塘站？

得罪左咩人？

每星期轉一次位 我有時ot 會做埋接車

條友係舊同事 但唔服冇得做嘛

我都係每星期轉一次，有啲站係企死同一個位實悶死

但上面知唔知內情

紅牌就固定位多 再講就真係自爆

最初唔知 但依家就知道係友無事生非

點樣投訴你地

做咩你地講野d語調咁奇怪 係咪公司規定 日日放工由中環行去香港個陣都見到有個哥哥仔講到好似就嚟斷氣咁

前金鐘sa 閪到核爆

個個唔同 我唔會囉

哇金鐘

做咩啫 唔好啦

咁都好啲，條友應該black list左啦

有啲紅牌好on9

屌你老母臭西呀

同站同事 嗰個人叫xx健

我地唔好咁揚

你夜更？

啲紅牌點返你做野😂😂

唔講你知

呢份工好on9
零貢獻 廢撚過 保險狗

仲有你d 口吻可唔可以唔好咁on9
講到幫公司搵錢咁
其實呢d 垃圾工唔洗出聲講

咁你記住係地鐵唔見野，唔舒服同有事 唔好問我地有咩解決方法，同搵我地同事幫你手

偉大既鍾同志成日都扮客周圍攪事

ex LR PA表示成日要做埋cuca 嗰份
有咩事係咪都要食先

同埋自己搵出口，唔好問我地邊到出點樣行，入唔到出唔到都唔好去客務中心啦，自己諗方法啦，祝巴打路途愉快

我都奶過野😏

鍾同志好似番左太子做

Thanks 絲打

唔係係wks 做紅牌咩🙄

屌你
個日美孚排隊我個行得2個人
個on9係要迫我排4行
已經聽歌唔理佢
仲係咁同我講
即係屌鳩佢老母

有啲同事係比較有熱誠

頂你兩兄弟過晒嚟

So far幾鍾意做Cuca
大家加油

最初唔知part time係under 418
搞到要番多份工

都係為左張卡啫

何文田d人全部都黑人憎

留名

有啲銀牌都唔好得去邊
啲指示勁白痴

尤其是某新站夜更嘅pt sas

發生咩事

More

叫班紅牌sa 對住空氣講開門七件事
明明銀牌都唔會咁白痴 成個月台無客要照講

另外紅牌本身喺油麻地清車有經驗
佢又癲癲地唔跟油麻地嗰套
又鬧啲紅牌同事
最終而家死死地氣跟返油麻地嗰套

其實成班嗰個新站嘅女sof 都係似食咗火藥咁

其他站 站長等等都好客氣

係可能呢個新站嘅女女特別後生好好火氣
完全當外判員工似係狗咁呼喝

仲有黃埔西大堂生日禮物換領

笑撚左 係咪覺得冇左你地唔撚得😂😂😂
垃圾工咪撚開post 啦 好柒呀媽呀
你地對得多on9 仔問路 變埋傻撚

你係5半定6點

做人做到你咁真係抵你出街返工要俾咁貴嘅車錢依間公司賺
我地搭車唔洗錢喎你吹咩？

笑撚左 區區幾蚊比唔撚起？
比double 都得啦你老母

好哇，我mark住你唔好又話貴喎

條傻西網上講就兇狠，夠膽咪響站到屌柒班mtr職員啦

咁搞笑 佢有無比人屌

睇黎鍾同志好出名

笑死人，其實我唔介意呢位有錢巴打日日比雙倍錢搭車 咁臭串點解仲要依賴地鐵？

我係早更果邊

師姐咩色線？

今日in train captain 有個陳先生
姐係咩線？ 佢戴眼鏡嫁

唔識

係呀，我拍檔消失咗，坐死我😭

我想喺度拋個西瓜，我個消失咗嘅拍檔，請問你去咗邊
如果諗住唔返嘅麻煩講聲，唔好再搞到我乸手唔成勢
同埋唔返工嘅話我無得請假㗎唔係邊個喺caring point當值呢？
所以希望呢位連續兩日曠工嘅同事可以上返上，聽日可以見到你

（好似自爆咗）

我

無人打比佢問佢死左去邊架咩

第一日返工都無出現，站點會有佢電話
呢個要問hr嗰邊喇

認真 我都係細站仲要少仔多囡

我嗰個站靚仔靚女都多，J死我

老實講一句 真係自我感覺良好

不過 太子 香港 旺角 個幾個站 你地係有用處

但其餘站就係多撚餘

你就好 好想轉過嚟

我果邊多師奶 後生既又女多過男

希望第三日佢會出現

有用果面你地睇唔到啫

你會唔會同我同站

波板糖有用嘅原因係乘客問題，如果乘客識得先落後上、善用車廂空間，行李用升降機等等，其實問題已經解決咗一半，剩下來人潮控制，就得返啲大站要

咁乘客低能，要sa存在都好合理

佢唔出現的話未來四個月都要獨自一人，又要行唔開去幫乘客，帶吓去廁所都未必得，真係唔知點算

俾番citation 我呀唔該

你唔係綠線咩 我藍喎

祝福你個拍擋快啲歸隊

綠啊

Agger

咁咪唔同站囉

笑死我

真係好耐無試過停梯，差啲唔記得點做

咁咪幾好，其實我呢排返工都好少遇上停梯了

有d乘客連隊都唔識排
排哂喺落車位
都咪係要我地叫返佢地跟返指示排隊
其他乘客望住個打尖嘅乘客又唔出聲

另外有d家長推緊bb車又用扶手電梯
個轆攝住左個梯梳 之後又懶人地電梯有問題
推大型行李都係
有升降機又唔用 有意外就懶人

其實正式份工係咩名
想in

如果個個咁守規矩同自律，我地咪無工開囉，話我地廢既時候，唔該諗下除左你地呢班好似好醒既人之外，仲有好多好需要再教育既蠢人

我講左 大站有需要 細站真係多鳩餘
細站見過 呀叔衝門
鳩排隊（細站少人）
波板糖人 企係到乜都冇做
咁細站既要波板糖來做咩 只係講句企黃線後？

如果車站設備上有咩故障/意外，你唔通覺得啲客識自己走位？

乜宜家得大站先有電梯，先有人拎大型行李同bb車

原本就有港鐵職員同月台職員
有親戚做港鐡十年 唔係波板糖人
我問佢波板糖用來做乜鳩 佢話只係港鐡拎來cap政府水既藉口
除左大站 細站根本夠人手

幫輪椅上落車 我見親都係港鐵職員做 唔係波板糖
當然我唔肯定波板糖冇份做，只係我未見過
如果波板糖會幫輪椅上下落車 係叫做有d用既

原來真係有人覺得原本ft人手足夠，上頭睇到呢句肯定開心死

好彩你都識補返句，呢個duty就睇下個sa本身熟唔熟手啦，但至少我會幫手做囉

姐係有波板糖會拎返板 幫輪椅上落車？
我就真係未見過 你話要熟手先會幫
咁多唔多波板糖係熟手？

最低編制，有師兄病假就即刻唔夠人用
咁都叫夠人手？

夠人手就唔駛請CA啦，SO做埋得啦

我就見過喇，而且一啲站無乜人事糾紛嘅通常都好少人走，嗰啲SA一般都熟手嘅

姐係由sa做 唔係波板糖
Sa唔掂先由 波板糖頂上啦
咁唔怪得知我見親都唔係波板糖

細站病一個都唔夠人用？

sa = 波板糖
當然落板一般係so做嘅

兩鐵合併後，的確有啲咁嘅情況，因為佢只係請人請到啱啱好，病一個已經要關閉個別客務中心，或者月台亭會冇辦法安排職員當值，甚至已經影響控制室運作

我個站多數都係SA放
除非SA收晒工/做緊其他野
SO先會自己放
利申 大站 朝7晚9都有SA

算啦
唔係話刻意講sa點點點
不過港鐵請得學生哥做sa 又418佢地
流失率又高
期望佢地可以做到/學到d咩？ops又識得幾多？
SAS就話姐，好多做左幾廿年。
有時見你地叫d人跟格排隊 唔好超越黃線，
你勸完d人唔聽又同你玩野錄你片既話你又點？用邊條附例去告佢你都未必記得啦，到時又係call sof

但係真心欣賞有d sa/s好熱心幫客/答問路果d 但真係唔好太自我感覺良好，時薪高係因為佢用錢買斷你d黃金時間炸。
Mtr ops pt 有pa sa cuca sas 同查票都有請（聽講好少請）。sa pa算係比較少野學/用處果個post了。

利申老豆s30 自己做過幾日cuc走左

絲打係職員？

細站cuca留名

咁我睇親都係so 咁應該我係個別情況

有第一手資料 我信第一手資料
波板糖 會上落板 的確係有用途既

做細站都忙撚到仆街
啲人等2等就小老母
真係吾係正係增值囉
大把form要填交上去

上面講咗係CA
只係咁啱有朋友做站所以知多少少咁解

咁除左企幕門仲有咩做？之前朝早見火炭一個站有成十幾人9企覺得好on9 一黎火炭又唔算勁多人 二黎9喊下真係唔知有乜用

冇用 真心冇用
尤其著反光背心果啲外判同事，只係做樣，佢地分分鐘連路線圖都唔識睇

同事 已離職SAS
有問必答

想聽下其他站既感情史多

有啲大站係SA幫輪客上的

九龍塘長期都係sa 上輪椅客

有冇人考南港島SAS

好似話會請好多人去做sas

荔枝角往中環車尾 朝朝有個呀嬸 chok哂聲咁叫

澄清返SA=你地口中既波板糖人，我標題用波板糖呢個字眼係想比非職員既巴打易明啲
我唔否認有啲同事係比較被動，有啲又勁有熱誠，但都有做得好既同事既，大家唔洗問候人既
同埋SA唔係淨係企月台，大堂同出口都有需要當值架 可能係月台工作比較單純啲，大家就覺得呢份工好廢啦
話時話，有無同事返工都係用大機call，我係做左一段時間之後先知原來有啲站既sa係用細機，我反而唔知細機係點叫

或者咁睇，SA主要做SOF未必分到身做既工作，尤其SOF好多時人手都只係剛剛好 有咩突發事發生都好需要SA協助一下，但竟然有巴打覺得人手充足，我代表上頭多謝大家 如果每日開站至收站咁流流長既時間都完全無任何意外/壞機，咁人手又真係好充足既，不過現實好似唔係咁

其實都係一門技能

咩線

想問做mtr pt有冇staff no.
洗唔洗話間唔中要返otd上堂

Hi
我個站用EAL Line mode個隻機去叫，因為用大氣電波會錄音，所以叫機有好嚴格嘅方式
加上我個站好多SOF做嘅野都叫SA做，所以其實同SOF無分別

可唔可以淨係做星期六＆日？

有staff no 入站前train一次

我地用大機call都跟果個嚴格方式 我果邊又不至於同SOF一樣，但熟手果啲基本上比一般SA識多好多野

我果到可以

西北的生命間唔中都要train一train

點解既

巴打係某轉車站？

狗鐵同事

Hi

邊境站

咁除咗張飛之外 你地仲有咩福利

我寄左幾次信申請都無回音

咁大既福利咪算好 仲想點
可以去車廠康樂大樓果到玩算唔算

可能撞唔正佢大量請人既時候

今日交form 去見😏

都算嘅... 但有陣時貪快
貪方便舒服都係比錢坐巴士

加油加油

只要唔係OCP同ADM巴打應該冇咁辛苦

ADM唔洗講都知唔係人咁品
OCP如果死E梯你就high high
btw, good luck

有同事18號交 琴日約佢星期六interview

我都係地鐵PT 不過唔係SA

我sco成日要番連續7日 垃圾公司唔肯請人唔肯review roster

sa

咁辛苦

返咩位

諗起個畫面都想死

sd過幾次cv都無回音

btw pt唔係淨係番工放工果2程免費咩

我都send過冇回音 利申：hd grad

辛苦曬

係交form喎

No 係現職就可以任搭，學生哥慳好多車錢

好感動 多謝師兄

唔關學歷事 見過有同事就咁DSE學歷都得

岩岩放工 留個靚名先

利申 東鐵大站sa

差唔多個個星期都7日 sp week有兩日係RD
儲假好易 但平時好辛苦

利申 on緊duty

我唔會比機會比人知user id

Btw 今個week番八日 已經違反左"week"既概念

hdjj想搵pt 會唔會請

鐵路2.0

見過有同事連踩左十幾廿日

會

咁連法踩有無得claim ot？

愛公司之鬼 呢個名係部電視聽到煩

一句輪班制就可以無視勞工法咩

十幾廿日哦
當休一日，返12日，再休一日就得姐

一定要買返休息室食？

好彩我唔係ops嗰邊

覺唔覺自己好撚多餘

我見過大學站so走咗入cu啲canteen 食
仲要著住制服

一係就自己調更調成咁，一係就走左個人無晒啲假，但有無得計ot真係唔知

你又覺唔覺得自己日日要返工好多餘

最多除名牌

夏天做d冇冷氣既站 人工會唔會高d

大站SA留個名

夜更同事
我都係東鐵大站

做過半年sa 細站
好難拎假 要搵到人同你掉
想考站長 mt太難入

我果到請假好易，試過搵唔到人替都請到，不過最好唔好啦

可以問一下，何以sc有d 係20， 有d 係30garde嗎？

你升左三應該好好多啦？
依家d四成日閃 有時真係又聽電話又應機又報站又做住文件野咁食 胃都痛 垃圾線垃圾站

做咩死丫 我識個二係我依條線出身 去左wac 佢話係以前十份一工作量 非現役啦不過都
我就黑果埋黎 一二都做死

老老實實 無料考唔考20好

頂薪差成皮野，老西都試啦

最新好似係
s30 2016 max 44k
s20 21k ～33k
s10 16k～26k
housing 就唔知，傳說部份老年資舊制30都有。

我係完全唔睇Manuel 唔記任何procedure 唔睇wi既人
平時番工靠轉數
怕升左三冇人問 爆穫一條友死得

同埋我真係好撚後生

Btw 十仔人工真係好低 屌佢老味

睇人仆街係咪最開心？

番得好小都請？

你交form果陣緊係剔晒所有時間，請左先算啦

未到最，不過想笑啫

點睇神秘人

幾年前暑假做大學站
見過有條友衝上車 一隻腳差左落條gap
之後車入面d人拉返佢上車
架車開左之後 睇到有隻皮鞋係路軌
另外一日仲見到有隻蝗想係月台煲煙 即行埋去屌鳩佢 條柒頭仲扮晒無合咁話 唔食得架咩 跟住即刻有廣播話唔食得

佢地會喪望名牌 同埋啲問題都係果幾句

啲人真係好搞笑 好似有強迫症咁 偏要做啲明明唔做得既野 挑戰到又點啫

係 香港人都係 外國人反而好有禮貌聽人講

點解你地咁好
邊境站無論大陸人香港人外國人都好似一樣咁
大陸人食煙:不能食？當然啦！好對不起！
香港人:喂！你點做野㗎！個度有人食煙喎！(但個食煙企咗響盲點位我根本睇唔到加上月台長時間多人)
外國人:sorry man no smoking here ！fuck ....(之後個樣好唔滿意咁)

前東鐵細站sa

咪撚阻住啦屌

有啲外國人真係好暴躁，英文唔夠好真係只可以企係到比人屌

下 真係得 之後唔會屌？

諗住去南港島線做
招聘日會有咩叫你答
幾耐會有通知

我都想做南港島線
上網apply左

約左聽朝去interview,
但我仲讀緊書同埋星期日有另一份工,
得星期六同平日dayoff可以番,
假設我其他方面既表現都好好,
絲打覺得請我既機會大唔大？

btw海洋公園站是咪會做到pk

佢一開始派比你既時間好少架咋，時間唔啱就入站試下調，如果你真係好想做

係咪上網apply就得 幾想做 免費搭地鐵慳返唔少

呢份工時間好固定，好難就到你某幾日先返得，你要預左係六+日/一至五

傳聞郵寄好過上網apply

絲打你係東鐵咩站做

我諗唔到 有咩工番咋 窮又冇錢

唉，無計，我都覺得個幾句好膠，大家做場戲

我唔係東鐵 係市區線

試下apply啦 無壞既

我都係咁話 大家加油 攞高分攞現金券

聽聞隔離站撞到個神秘人好痴線，問埋啲刁鑽問題，問想搭去尖東再行去尖沙咀站企邊卡最近

我呢啲CA坐親都俾人當詢問處咁問，問嚟問去都係嗰幾條問題，答到厭
所以我好肯定，啲人係唔識得睇牌嘅，全部都係文盲嚟

我想同各位拎大型行李上電梯的乘客講聲。我屌您老母

咁恐怖 我果到好似都係問點轉車架咋

真心香港地好多文盲

順便講埋，推bb車搭電梯既乘客，你想死啫，唔好連累埋個b啦

我想問如果佢請左我之後係我每星期交更比佢定佢直接派一個月更比我
想返南港島綫

一個極少請人 極神秘無咩人知既位

何文田站有個夜更sa 好可愛

利申無圖

Marketing / survey?

都唔係 因為極少請人 好少PT 所以廢事直接講 平時見到啲SA 好似好辛苦咁 特別係ERL

東鐵查頭等飛?

某站生日大使留名
覺得自己完全係冗員...

TIA

今日即見即請

係咪旅遊服務大使呢 好似1/2個月調一次站

最憎波板糖人
特別係班臭西師奶，聲大冇貨賣得個嘈字，仲要做齒輪做到勁撚入戲真係當正自己係月台警察咁

係咪招聘日先去見請既機會大d?
如果一星期只係返到四日會唔會唔請你
通常朝早繁忙時間缺人定下晝？

今日見但要等通知

我10點半見
三點就有通知

我三點半有個3903xxxx既miss call,隔3分鐘再有一個私人號碼miss call,
有無機會係叫我去training?

做過幾個月不過係輕鐵

佢好鬼鍾意幾架去元朗嘅一齊到
有時我索性第一架未開門已經講後面仲有

竟然無被cut 恭喜晒

用咩眼光睇人 就睇親咩都特別討厭架啦

辛苦晒啦同事

好似唔會hide number，亦都唔係39字頭，好似係29開頭，唔sure

返到早同夜既peak hour都大機會請，我個人覺得有招聘日=比較缺人，咁請你既機會都相對大啲

巴打係咪淨係要返星期日
係o既話係同事

直情係冇Number喎 寫住未知

有冇擺過乜野獎狀？

我試過比公司頒張乜野信念獎，關於某日應付有人跳軌。另加100蚊coupon

利申 你師兄，別打算搵我溝我。已辭職。

我都覺得自己被cut硬，但係竟然無事

我直接同個客講你唔顧你個小朋友的，都顧返條梯有其他乘客 我就會拉住佢架bb 車 試過平時返工係用個speaker 大大聲串個乘客

突然覺得我地年中都拯救左好多bb

呢個post係幾正 但好悶

應該唔關事，唔會無來電顯示咁打黎，通常都29字頭

係超悶，齋坐，唯一覺得自己有存在感係答到乘客問路既問題

啲香港人先係勁仆街扮聽唔到 但係你同佢講普通話佢又會叫你講廣東話

2993xxxx

有啲蝗蟲又係講咩語言都無反應，唔撚識講句我講唔明

齋坐8個鐘好辛苦

訓練到自己無聊都唔會隨便拎部電話出黎

Hello 嘉浩

有冇試過得罪同事扮客投訴你

唔該絲打
之前apply左兼職大使
逢星期日返8個鐘，其實有咩使架？
11月28號apply 而家都未有通知正常？

我個站之前果個會玩電話

我唔知有咩做，我諗都係行黎行去答人問題掛 正常情況下都等一段時間先有回覆，但早排SIL急要人就勁快有結果

你覺得呢個職位係咪冇撚用?

有幾個舊同學做車長，幾個性格都係奇奇怪怪咁係咪有偏向請某類人

已離職

都係果句，無咩人留意到有用果陣

我見好多又好正常咁

有無遇過痴漢

多數見到唔正常既鐵膠

唔係掛
利申：準備入職車長

其實in SAS 幾時有通知約interview

你12月5號入職?

有出招聘咪好快有通知

我趕到lastday 入紙但係過左3日都未通知 ,我係見南港島🙄🙄

但南港今日有interview

某尾站 SA留名

負責清車？

我做大堂既 對我地站黎講
大堂要記既同做既都比月台多

我做個個尾站 有收車返廠
不過收車個陣 波板糖已經收晒工

波板糖做返波板糖既野 (尾站比較舒服)
反而ESA(扶手電梯大使)會接觸到收車(清車返廠)
一般同事會自願協助Full time 同事收車
事關成個月台八卡車得一個人收會好辛苦
一人睇四卡會舒服好多
企係車入面有死角位 d客又唔識聽廣播死衝
如果得一個收車 呢頭跑去車頭趕客 車尾有白痴上車
好似跑馬拉松咁

Ps: 除左尾站要收車 有d中途站既特別車都要收車
例如青衣 佢地會多d人手 因為d客好易狗衝上車

請唔請part time?

大堂有咩記

做過九龍塘
唔敢想像做金鐘會點

基本上黎講 好多人以為大堂冇咩做
但其實好多遊客站/轉車站/機場站 要知好多野
崗位上一般有：
1.控制室門口
應付d SA handle 到既問題
唔洗比人禁鐘仔阻住控制室做野
2. 出入閘機
有d機成日壞 特別新型號個d
好多遊客唔識用滾筒式出入閘機搞到time out 出入唔到
(以為條滾筒會自己打開)
3. 揸Lift
4. 扶手電梯位
阻擋高危乘客使用扶手電梯導致意外
5. 售票機
6. 客戶服務中心
有d站有兩條隊 管理隊伍及分流

職責：(以遊客站作準
1.解答乘客問題
包括票務、活動、地標、附近交通工具、景點建議
2.人流管制
3.報告異常情況
設備有異常/用唔到、乘客不適、爭執等等
有時要接白車
4.協助Full time 同事/上司工作(特別任務
5.趕小販/未經批准賣棋(有客會投訴)

其實SA有咩唔識可以比CUC 做(客戶服務中心)
不過一般黎講 MTR好多活動/優惠 又有咁多條款
唔清楚唔可以亂答 要好小心
小弟識既咪當幫下CUC 同事lol
街外既野 唔好禮貌既 話唔識唔理佢都得
因為我地冇責任知MTR 以外既野

一陣講下小弟比人問過咩白痴問題

試過比人問邊到有船搭去深圳，比你會點答

咁用心講解duty唔該晒
所以其他人真係唔好以為只係拎住個牌阻人上車咁簡單

好禮貌既，「其實冇船上深圳 不如坐火車/直通巴」
唔好禮貌，「唔太清楚wo 唔好意思啊」

有人試過問我點坐船上天壇大佛
我忍住笑咁同佢講：「小姐，大佛係山上面架」

有玩電話，有溫書

香港放工都好撚誇張 d人排撚到另一邊月台

我著住制服叫人搭九巴都試過啦

Ft 睇sa趣事留名

我覺得好正常 以顧客為先應該建議最方便既方法
或者有時d客要求我地教搭巴士 我都會照答
地鐵又唔係到到都通

MTR 去到嘅地方照叫你搭巴士

師兄都幾盡責 幾有責任心 幾細心
我sco都冇你答得咁詳盡 respect你 有前途

有咩更 選擇？

唔好咁講啦師兄 我做左一年
好多野都係一路返工一路學 邊問邊做
我有時好多野唔識既都要問Full time
雖然係PT 不過學到既野真係好多
對人溝通、對cases 既應變能力
對我自己都係好好既經驗

回答唔到
每個站都有分別
多數係 上繁 下繁 時間
遊客站可能星期六日都要人
Part time固定時間、固定日子返工既

我嗰個站有SA要坐CUC添
另外亦都好多乘客唔識用啲機搞到Hang機 #

想網上apply pt，個job title係咪都係揀返車站助理？

咁PT平日/假日 每更 大約幾耐？

M16829 (南港島線 唔洗寫）兼職車站助理
其他sa好似呢期冇請wo

建議巴打print form 黎填好d
之後寄封信去人事部 form 有寫地址
機會會大d

一周大約返7-12小時 返好少
在職期間免費乘車 返工外既時間都用得
有d係拆散黎返 有d 係返兩日
不能一概而論

不過見工寫咩時間可以返工 唔好日日都唔同時間
人事部見你想要d時間咁散咁亂會

講呢D
最慘d客一唔識 就亂黎

唔該巴打

寄信係咪填左表就咁寄出去就得？
洗唔洗寄埋近照、身分證副本、工作證明、cv之類？ 定係呢堆野interview 先帶？

無記錯填表only

前灣仔SA留名，每逢四大展一定會做爆去

我都做過 但我做個陣做外判 冇搭車免費
仲有港鐵班站長好似高人一等咁
肚痛去洗手間 大概分鐘都比人屌
佢個洗手間又係鬼咁遠

點解波板糖人POST可以吹咁耐

係有好多老屎忽站長，我就好好彩大部分站長都好好人

開始變成同事吹水

見親d師奶波版糖人就躁

會，我講真

基本上就係一份唔使用腦，有規矩就跟，有order就做，返工等放工又等到好撚眼訓（我返早更），啲同事睇正9點個個衝閘咁收工。

之後就有免費八達通....所以心甘情願做

啲同事...幾開心咁既，但唔係好想同佢地開心 有時覺得佢地好弱智，幾廿歲果啲都費事講，廿幾歲果啲，完左早更就好開心咁約食早餐，唔洗返工架？返呢份好有前途架？ 好似好一碌鳩打一船人，但我感覺就係咁

為左張卡，聽朝準時返工

做月台好撚悶 又要日日返工 真係彩你都傻

最慘係唔準講野 唔準郁 去洗手間都計住你時間

HOM留名食花生

HOM 個班經理當啲SA係狗都不特止，仲要自己都唔撚識搞到班SA緊張做錯嘢

我見住個客用都會票去拍出閘，梗係唔得啦。SA就勁驚青咁叫佢返回黃線後拍，個經理喺後面望住，之後一臉困惑咁叫佢用其他機拍吓。直至我大嗌「都會票要插㗎」之後，所有人如夢初醒

利申：經過，唔係HOM

屌你 九龍塘去羅湖架車 車頭個邊條唔嬸好撚煩 佢老母
盡量向前行 前會容易啲上車 唔該曬
屌佢老母 我等架5分鐘車 可以聽百鳩幾次

兩個月先返一次得唔得？part time

唔係下化
連個經理都唔知係插飛出閘
不過個客自己用都會票
理論上差唔多日日都會用
又會唔識出

cuca呢

長期請 不過睇佢需唔需要人 返六同日囉

冇圖佢話佢自己係愛國權都得架啦 9UP有幾難

岩岩大約爬左文
57$/H 咁想問PT有冇話一星期/月 最少翻幾多個鐘???
係唔係自己報更就得

淨返星期六日得唔得

基本上冇 但通常請人既都係番
星期一至五0730-0915 1745-1915
東鐵就0800開始3個鐘3個鐘咁既更

死條心啦 星期六日通常得廁所大堂更
呢D更咁好做冇咩人走架

有冇話一星期只係番3hr就有免費地鐵

又要馬兒好 又要馬兒不吃草

我想問乘客係咪可以向月台長拎口罩?

為咗果張爛鬼車飛值咩

正常客就唔會問職員拎口罩既
除非係果種睇個樣都知病到仆街果隻啦

但如果我問, 佢會唔會比, 如果我個樣唔似病

你咪試下 口罩又唔係佢地既錢買 比你有咩所謂

如果係問我 我諗我會比 不過我腰包裡面果個好似已經擺左好耐

海怡站求相認

真係有好有唔好 睇你好唔好彩
我個站除左有兩個比較麻煩 其他都ok

我個站 尾站 月台冇人 跟住有同事講：
「上唔到車既乘客請到對面月台乘坐下一班列車」
我心諗同事你係咪見到d我見唔到既野

唔敢答你，cuc係全站既最後防線
關於港鐵既全部都要知
唔知就要問你隔離既so
(Station office 站務主任，即普通站員)或者
打電話叫sc幫你查
(Cuca 一定有so陪住你)
收得7x人工，有一星期training
絕對唔係幫人增下值就得

Apply 個陣會報一次更 之後fix 工作時間
其他野我應該解釋過就唔重覆啦

【正確使用閘機】

請喺黃線後拍卡，留意屏幕顯示同埋閘機聲響，然後好先至過閘呀

後面嘅乘客唔需要等閘板關上或者前面乘客完全離開，只需要等前面拍完，自己再跟住拍就可以，閘機會知道要俾幾多個人過閘，新式嘅閘機甚至可以每分鐘容許最多近70個乘客連續過閘㗎

乘客嘅袋好多時會令閘機嘅sensor以為要延長閘板開啟時間或者衝閘，所以乘客最好提起物件先過閘；無論板閘是否已經打開，乘客依然需要拍卡先可以過閘㗎

啱啱開站嗰期，個客張都會票係新買未用熟都唔奇

你覺得自己除左呢份工仲可以做咩

我想拎staff card免費搭車
但想盡量減少工時
最少最少可以返幾多個鐘 一星期幾日???
thx

最少7.5hrs/week 日子不定 睇站要求

可以，通常都會比。又唔值錢既

其實呢份工起碼都一星期返兩至三日啦
諗下都知人地會唔會一星期返得一日比張證你

我好d 廁所大堂更 返兩日 大部分都返一至五
你預要返三日啦 有d三日更既

大把全職學生或者另外有pt/ft既同事，返呢份工為張免費飛啫

基本上做得CUC咩都要識，自己站附近啲大廈一定要識(做TST同ETS咁多個出口真係慘)
唔係自己站附近都要起碼知係邊個站落車
試過有人買SJ話要去太古，好彩問多句先知佢係去太古廣場，買大學站要問清楚係HKU定CU
有咩巴士去邊最好你都要識
而且啲客好鐘意拍玻璃，明明我個位只係得unpaid counter，佢地都係鐘意係paid area拍我玻璃唔去paid area counter
而且啲大陸人好鐘意話自己唔識就買特惠飛，我問佢咩係特惠票佢又識答我係小童用果吓先激氣
如果無咁上下EQ又無上下地理知識，又背唔到公司嘢，千祈唔好做CUC

我明白 一直都知做cuc好辛苦 同事加油

其實張爛八達通有幾吸引，咪俾佢呃到

利申，m10 好撚想辭職

有冇人收到兼職大使call?

加油 成日好佩服cuc既同事

但車費真係慳好多

然後啲人成日以為cuca坐冷氣房好他調

係嘅，外判嗰啲坐非大站嘅話就係囉，但係請得cuca嘅站通常都忙

坐頭等喎 sir

用緊細佬ac
老婆都有得坐，但有冇諗過，人地公司可以搭的士claim錢，有contract car
我呢條廢柴要坐火車地鐵？

明明就有transportation allowance claim

下？我無喎
Project可能無掛

有理由可以claim的士，好似係。

另有公司車book嚟揸架

爆下幾錢人工

無理由，一條友由hq返八鄉開會
比人插就有

阿sir 咁你未 book架車連司機去八鄉囉
洗乜同啲細嘅迫地鐵

無穿梭巴士由hq去八鄕咩

下，分分鐘都有？
勁少班次喎哥仔

去火炭就多

咁如果部門夠大支野，可以約個會就期嘅姐
好似我部門就只可以就人
我見我大佬成日要趕車

爆下幾錢人工啊 啊sir

係舊登嗰邊有人爆過m10 5～9萬左右，我都想知各m級幾錢

依家m10 55xxx左右 起薪

佢會俾人投訴佢所謂無做野 為份工 係咁。二來你身後總會有人係剛剛來 未聽過

S個時升到頂先好升m
你懂的

懂都無用，而家先s30，到死都應該唔會上得到m

如果in pt,有染髮俾唔俾做？ 同埋有冇人做輕鐵車站助理？

調team
我以前30上40，日日開夜

我16年先升30啦

Grad e?

唔係
出嚟打工已經十三年

巴打你咩色頭髮先

啡色

我見有啲人啡色都得 但我諗唔好太誇張囉

啡色應該可以接受 ps:淨色既話

有冇巴打收到Temp Passenger Inf Assistant (臨時乘客資訊助理) 面試嘅Email

顏色自然就ok

留個靚名先，小弟由EAL某細站轉左去轉車站

收唔到兼職大使

講到機 一定要講增值八達通
成日都比人開咪叫去幫客拎返張卡
就因為個個都貼貼紙貼到太厚卡住咗彈唔返出黎

仲有好多其他野
例如d人會問邊度有銀通/hsbc atm
個站又連住幾個商場 成日比人問點去百佳/乜乜酒樓等等

之前選舉仲要同果班宣傳人員鬥智鬥力

利申：前大堂sa

Btw 狗鐵話要拆既電話亭 其實成日都見到有客用

無！錯！宜家成日有人要入黎借電話好煩
大站果啲sa仲要同地產佬鬥

唔係mtr話拆
係冇人肯做

我果個站咪係囉屌

好撚死憎啲塘邊鶴

same here 成日都帶客打電話，借廁所

same here
又要借電話
個站本身有廁所 嫌遠 又要借廁所
仲有要借地方 餵bb飲奶

個站冇公共電話去邊到借比佢？

借公司電話

啲大陸人成撚日問打唔到電話可以點
你來旅遊前唔係應該做好準備咖咩
我會點佢上大堂連MTR FREE WIFI叫佢用微信打電話算鳩數

同埋啲人下下覺得借廁所係應份
路過覺得要去定先又要借
出/入左閘先突然醒起要去又要借
等等下人突然好撚急又要借

話時話餵人奶算唔算飲食

係信京話冇錢賺唔肯做唔係港鐵話要拆囉
屌前做下功課先啦
之後起哂廁所你唔借電話比人用就炒撚哂你地添

試過有大陸婦人好無助樣問我借電話，咁月台無人比我射走佢就借啦
屌佢打大陸號碼，嚟香港無香港電話打乜柒

點解有d有囉咪，有d又冇？

冇咪叫到聲嘶力竭

有冇得升到做車長

唔算，新站全部有育嬰室

Sorry冇爬曬文

係咪去mtr站招聘日先有機 我之前上網apply波板糖人好似等佢大海撈針咁
做過兩個月sales 讀緊u 有急救證書 唔係毒x 冇回音

可唔可以唔攝衫

見到上面其中一個巴絲話係寄form 但係隔離post又有巴話online申請好 因為HR懶 莫非真係要等佢抽黎in

著Polo 攝咩衫

我自己寄form 既 可能絲打你寫d時間match 唔到站既要求
敢問你填左咩時間 通常折散/日日唔同時間都唔清

我係網上apply過幾次都冇回音係咩事？

唔係應份既咩

我都想試下用urban line既職員廁所

耐到唔記得左填過咩時間
等我填份6日0700-2200先 (雖然中間唔係下下得 但繁忙時間都得)

閘入面搭車途中呢？

可以 職員不會阻止

話說以前旺角站個公共廁所未開之前
佢個職員廁所個邊對面無鎖
平時有需要都自己行入去
無人理

本身閘內 嫌個廁所遠
要借職員廁所都有

有d站好多年之前設計冇咁user friendly
所以冇洗手間
依家有d站內既職員洗手間附近有重要設施
故不可對外開放

我聽返黎係郵寄比較好 不過真心等招聘日實無死

咁無知一問 website係咪冇show幾時邊到有招聘日？ 我淨係係報紙見過

招聘日 唔係次次都有即場interview 我朋友中過伏
不過當然現場交form 最安全

有show架 職位空缺個到有 不過今期淨係請鐵巴車站助理

M16516 兼職車站助理 可以直接用呢個填form

Ps. 我有朋友想見cuca 人事站打比佢話佢個時間冇位勸佢做SA

咦我今日上網交係M16898嘅

仲請唔請人

絲打 你交個個係巴士站車站助理

好蠢呀呀呀 但係我睇左三次個list都搵唔到係嗰個no......

真係抽架 hr一日送成百對封信

一日收成百幾封信先岩 識親個個都係寄信去2,3次先中，有識現職mtr同事可以r下佢幫你遞去hr既

唔驚比朋友見到會覺得好柒咩

唔係掛 冇識人 咁等我sd下又寄下

我都幫唔到自己細佬入graduate trainee
我搵埋 gm grade 幫都唔得

我係呢到搵出黎

你咩學歷？

唔該曬

現職cuca留名

今年graduate program好似特別難入到recruitment process咁
識d前intern又收唔到apt test
隔離post有人呀哥做緊又有人話3.5gpa都收唔到

咪就係我同我細佬共用account
佢識哂上電視個幾位添
不過又好老實講，佢又無特別r，話想入gt
佢都做過intern

重申一次 學歷唔重要 過18就合資格 有少少工作經驗更好

長期請

我2號招聘日就寫左荃灣綫優先（我住荃灣）但係佢問我返SIL有無問題我話都可以（禮拜六日上繁）到時如果請我會唔會真係派我去SIL

你咁講就好大機會啦 SIL又咁需要人

SIL train左2班SA啦 未必既

我個心想返SIL既因為新屎坑
但TWL/TCL係最理想

做死你

請左我一至五去金鐘做
過幾日番工,有咩要注意

有無溝波板糖女女攻略？

SIL 全自動駕駛 有d站又冇cuc 又得三卡
一爆鍋你死硬

SIL 南港島線? 一至五 應該係波板糖

波板糖係咪要好辛苦

其實波板糖比濕鳩客鬧嘅頻率高唔高 佢請咗我返星期六日朝早OCP

知唔知做太子站算唔算辛苦?
PT份約係咪好似簽得半年定一年,約滿就唔要你定會R你續約?

已經等HR 通知等到絕望啦 等左半個月都未有電話通去見南港島SAS

做PA(廣播)靈活d 唔好好似某d同事咁
係又做 唔係又做

睇邊個站啦 有d老細要你月台冇人都要PA
細站/總站 唔辛苦 大站就要落力d做 PA啦

不過SIL 因為全自動 唔知感應器得唔得呢
就要開左先知啦

OCP 波板糖正常黎講 好少好少比人鬧
除非爆鍋 你第一個出事

係得Ocp有cuc

多老屎忽又卸膊上頭咪辛苦 我覺得如果唔好彩比19客投訴/受氣 個站長肯保你 啲同事又同聲同氣 返工就算幾辛苦 都願意繼續做

咩站？

上Training果陣佢講到好似比客鬧當食飯咁 好不安

等左11日都未有電話打黎好焦急 我係2號去完招聘日的 果陣HR就話4個禮拜內通知 但係校園台果邊已經有巴打話收到電話約見工時間 唔知會唔會衰左
想問呢度啲巴打通常去完招聘日/寄完表之後幾耐左右收到電話

2號in完 今日收到電話 聽日training

唔好太大期望 因為我去Training果陣佢話加加埋埋呢期已經請咗五百幾人..

唉 打定輸數

有同事升去OCP做SAS
我都唔知恭唔恭喜佢好

話說見到有啲廢老拎住支拐杖都要衝門
真係好想佢地蒙主寵召

其實見到呢d人可以點 ？當睇唔到？出聲講七步曲？

如果你有講：「列車即將開出，請勿靠近車門！」
跟住舉手！

佢亻卜 彳圭亍 就係佢自己既問題 投訴你都冇用

btw 大把廢老追車爭位仲勁過我地d憤青啦
你洗同佢擔心？

基本上我嗌完就算
阻住閂門我會呼喝佢

想問落到站仲有無得換制服size 風褸中碼超超超大件 我著咗隻手伸唔到出黎 勁似King Kong

番早更尚算輕鬆，番夜更真係恭喜哂你
利申：前太子站SA

垃圾

落左站 叫站長換比你

2號見完一次應該唔得 有無話要隔幾耐先可以再apply

而家好似有件3m保溫棉背心，其實暖唔暖？
今晚好似幾凍下

佢係派兩件長袖衫同一件風褸 風褸裡面仲有層類似抓毛質地嘅背心連住 我覺得暖 btw佢冬天d站入面多數好焗

月台嘅凍姐

in左pt唔比更ok? 想搭車唔使錢

咁啱既 我都有
我真係恭喜你呀

有時見到咁 唯有祝佢地唔好仆街 唔想奶野

中碼咁大 我著xs都覺大

輕鐵表示

走唔甩 係佢地派更比你 有啲站仲唔比人請假

你可以瘋狂apply架

下 佢唔會唔知幾多個月後先會銷毀資料架咩？
同埋係咪寄form去港鐵易啲俾佢睇到？

其實都解釋過好多次 我地都唔係HR

幾個可能性唔請

1.fulfill 唔到站既要求
2.你request d時間太散，日日都唔同時間
3.HR知你係鐵膠
4.郵寄錯地址/貼錯郵票/張form d字太樣衰
5.個期多人in
6.太多人apply miss 左你個份

等等等等未能盡錄

主要都係原因1,2
有其他人再問一樣既野就唔答啦

唔知 總之我係寄form

果陣佢叫我地揀返平時著嘅size就得 點知...件野大到我著住可以收埋個西瓜

6先係

3
LRT505都入到去做intern😂😂😂

點解個post 咁長命

6

返到好灰已經想辭職

點解？調站會唔會好啲？

變成吹水post 其實都係一日幾個留言啫

你地企扶手電梯會唔會係咁講野

你有得唔講咩
見到d會用關愛座嘅乘客
仲要講大聲d添
出起事上黎
講句
我有講 佢地唔聽 都大聲過人

辭啦

調站得兩個可能
1.你得罪哂人想踢9你走 但比人踢得去其他站都知你咩事 你估仲會唔會有站收留你
2.開新站主動叫人過去

做pt係咪都有免費搭車架

個站啲人事關係太多，個個SA SO根本無乜心機做
有啲全職自以爲清高就係咁攪啲SA，出事就保護返自己先，雖然個幾個全職接近成Team SA 都唔like佢地，但如果玩野個啲on9全職會同仆街SAS投訴最尾又係屌鳩我地
最撚仆街有兩個SAS成日響返工時間落後勤區做私人野例如整野食俾SCR，一味剩係擦下鞋當一日，同佢地同更嘅同事會做到仆咗響度。而且SAS俾OT極無禮貌，返唔到嘅話連你自己嘅私人時間都要管埋咁，攪到個個都做到好唔開心

有時間煮野食姐係個站好得閒啦
得閒既站你期望波板糖人有咩好做

返工係咪唔玩得手機?
FT一個月幾錢人工?

唔係咁嘅意思，我指嘅係咁
例如星期日SAS返1700-2000，有個SA返1530-1830，咁個SAS就會叫個SA做埋佢個份，而佢自己就落去整野食吹下水，咁本身星期日多人已經好忙，個SA未做死囉
你要知道佢係用緊自己返工時間去做私人野，加上SAS時薪係點大家明白的

南港島線 請唔請so

一早請哂啦 都就通車

有咩做咁辛苦呀
難得有野比你做

響con解答客問題，推輪椅，叫白車，推黃包車，CUC攞野過SCR，SCR攞野返CUC，幫CUC過客，失物認領，月台CUC FAO攞失物，處理售票機增值機故障，開spare閘機，月台有客唔記得落車，頂同事位，開育嬰室，寄車等 ......
你話多唔多？！

仲有叫白車同時我要抄返個客嘅資料俾控制室入電腦

咁人地搵到可以蛇王既地方
你自己都可以去蛇既姐
做得多又唔會多啲人工

你試下蛇王多過半個鐘，睇下SCR鬧唔鬧你
佢地蛇幾耐都無野㗎，係我地SA蛇就係死罪咁

人地可以蛇咁耐既原因係因為佢地同上頭熟、關係好
而唔係因爲佢係sas

你想有得蛇耐啲咪同佢地打好關係囉
你比人話既原因唔係因為你身份只係一個sa
而係因為你同佢地唔熟

所以個站多得好似你嘅諗法就係攪到有今日如此田地

間公司你有份咩
同埋個站唔會因爲你做得好啲而變好
亦唔會因爲冇左你而冧當

一直都話緊個站人事關係非常重囉
唔係個站人多人少嘅事

有人既地方就有人事問題嫁啦
唔關MTR/你個站既事
我都有留意你係呢個post 講過既野
你係邊境站嘛
大站咁多人，有是非係合情合理既事

你咁諗去邊到返工都唔會開心

覺得自己係救世主就唔好考慮做呢間公司啦

你試下去其他站做下，你就知依個站嘅是非係特別嚴重

就算你去啲得幾個人既小公司做都係有人事問題既
職場上就係要自己摸索生存之道

你做得咁唔開心就快啲quit 啦

不得不說 打關係真係好重要
做得唔開心果位巴打試下同全職混熟啲啦

Arrger
所以最近搵到第二份工唔洗靠班仆街SAS

之前比mtr 捉過 罸左五舊
想問係咪唔駛諗入去做

你part time 當full time 做？

冇關係
我衰過都做到
己QUIT

應該唔關事既⋯⋯⋯⋯

奴味好撚重 成世做SA啦垃圾

Pt / ft 有冇影響

有人辭職係咪照計應該會請返啲人補返個位 係既話我又瘋狂寄form apply 唔想日日係屋企做蛀米大蟲

你可以試下

我online apply 冇回音

我online apply 咗Temp Passenger Inf Assistant , 仲未有回音

Online係咪通常會無視

笑撚左

想問寄信apply通常幾耐先收到email

無話幾時架喎 急要人咪快 唔急就要慢慢等

又好似有啲道理

輕鐵PA留名

你做個d已經係SO既野
你一係辭工一係考so啦
仲係到留世界咩 人都癲

之前有SO 話 其他站既SA識接輪客好勁
突然覺得自己站d SC SO幾好

唔怕投錯胎 最怕埋錯站

啱

係,唔洗諗,最好寄信去

你地有咩用？

應該冇,都係睇interview

冇撚用架,同啲垃圾C9一撚樣

琴日番工有大陸人係我面前點煙食
即刻上前罵鳩佢
仆你個街我撚憎人食煙

我都試過 佢仲要丢左個著既煙頭落垃圾桶
之後我通知SC 之後倒水落垃圾桶

今日第一日落站,
係咪會再train多排先？

睇下你返工果陣有無同事/sas帶下你，最慘都係就係講完幾句由你自生自滅
利申我果邊會帶

有冇sa收到續約信

我係做南港島,
個站未開咁今日會有咩做？

行熟個站，了解所有設施先

無錯

我未

其實我係見到成疊續約信喺枱面
我都未收到

好似話今期約係兩年
之前一件約

一年*

啲女sa係咪都俾站員溝哂？

邊有咁多桃花
反而好多男同事本身有女

咁驚人唔做

A0 巴打好同事 hi

早幾日係黃埔站見到有個SA幾靚女

車長想識下站SA 但識唔到

竟然有靚女

點都識到d終站sa架

會唔會覺得自己好柒？
做呢份工？

個post 又復活
大站cuc

sister知唔知邊到可以買到波板糖人塊牌
好想要

想問下要黎做咩

咪又係服務業 其實所有要對客既工都柒

有無睇啱對象先 有對象再向其他人打聽下佢囉

點睇hr通常請阿叔師奶多過請學生

禮物

邊有人會要個牌做禮物

學生timetable 不穩定
(通常係就自己返學 所以request 既時間好少好散
師奶 家庭主婦 通常timetable 全部ok

你做HR 咁多人Apply 你會請邊個呢~

我都想識下啲車長
我個站有好多好後生嘅車長
但佢地直行直過好難主動識

邊個站

我當初apply果陣幾乎剔晒全部時間

話時話有無人覺得新款牌質素好似差過舊款

唔止無視，係無人會開黎睇

cuc

有時見你地同事係咁大聲叫人排隊等下架車
其實都幾辛苦下

大堂職員表示落月台頂人做波板糖
舉手唔舉牌

今日fb 望到日本d職員要用手推d人入車廂先關到到門

比著係香港 大聲講多兩句
都要投訴你

嘩
你咩站黎
上面所講既野我地站sof包曬

真係好想要 巴絲打有冇計

有啲站既lift由地面落大堂係要唔同lift口出，有時有啲職員會響對面門一開門果下就叫人響另一個門出，下下我都俾佢地嚇撚死

btw我認為舊閘機好過新閘機，有啲站好似三部得一部work d咁

師奶波板糖人好似熱誠d

用爛咗幾個

體諒下啦 多蝗就要有人管 你懂的
中國人是要管的

呢個真

多謝巴打咁體諒我地

我都係 有時落月台搵人吹水都係就咁舉手

好似難啲 未見過有得賣

最主要係比左啲人入口出的話，又有人打黎投訴有好多人入口出 其實點解唔即場屌9佢地而係打黎投訴我地呢 香港人投訴少陣係咪會身體唔舒服

成日要用AA膠癡返實佢

利申 經常性對蝗呼呼喝喝

有無抽女乘客水

試過手臂唔小心撞到一個阿嬸個胸
利申 絲 即時瘋狂say sorry

站好唔好做
利申rsmd

係囉點解唔屌鳩果啲人
不過朝早未訓醒，一落去聽到職員嗌果下係嚇親

利申我會跟返出口出

好多人既站

成日好葡萄邊境站d人有張唔使錢去羅湖既八達通

你知道邊境站既工作量就唔想要張證

利申：去過羅湖manpower support

羅湖有幾何去

正常人都唔會成日返大陸

不過有好多內地客麻

多謝巴打既合作 我地都唔想咁做

咩係CUC

客務中心

今日簽左喇 係簽2年阿

今日我都簽左

師兄咩站

一樣喎

日日返學，我已經認得美孚站電梯位落去月台個位呀姐喇

應該都係SA大佬啦

乘客請使用前面扶手電梯落月台，多謝合作

某大型轉車站

個站係2個字定係3個字

金魚缸入面果d請唔請pt架

立法教育香港人
其實7仔增值仲快!!！！

有 cuca

定係講緊月台果個金魚缸 月台果個無請pt

cuc都快 細站既話

邊條線

晨咁早搭車都要聽你地嘈嘈閉

轉車站 見到車長嘅 你估下

快啲搵人開定2

中環？

nononononono
師兄你都未講喎

紅磡

東鐵

咩站最好做 咩站最唔好做

你講緊自己 ?

唔知我係咪識你呢

我個站唔會有車長喺月台上經過
你係HUH?

咁我唔識你喇
再講落去玩自爆

呢啲見人見智啦 大站細站各有各好處既 最緊要同事好

做緊MTR SA你問我答(2)

大家可以繼續吹水或者問問題啦

講緊你
以我所知紅磡最多車長行過

tko ok啦
而家個站真係麻麻，但係挑戰多咗都幾好

1001